{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad, aga ma ei ole auto. Mind toidavad su jalad ja sa t√º√ºrid mind k√§tega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu kasutamiseks tuleb tasakaalustada."},{"text":"Paljudel lastel on √ºks."},{"text":"Sa pedaalid, et see l√§heks."}],"options":[{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","puzzleIcon":"üß©"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Reisin radadel ja kannan paljusid inimesi. Ma k√§in tihti maa all. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind suures linnas kasutada."},{"text":"Tihti teen kohale j√µudes k√µva h√§√§lt."},{"text":"Ô∏è Ma l√§htun kindlast teest."}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":false},{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Lennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","puzzleIcon":"üß©"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal, aga ma ei ole part. Kannan inimesi ja lasti √ºle mere. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen palju suurem kui s√µudepaat."},{"text":"üòÄ Mul on vaja ankrut, et √ºhes kohas p√ºsida."},{"text":"M√µned on v√§ga suured ja mahutavad palju autosid."}],"options":[{"label":"Paat","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","puzzleIcon":"üß©"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Ma v√µin lennata k√µrgel taevas, aga ma ei ole lind. Kannan inimesi kiiresti kaugetesse kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on tiivad, aga need ei klapi."},{"text":"Ô∏è Minuga s√µitmiseks on vaja piletit."},{"text":"Mul on palju istekohti sees."}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","puzzleIcon":"üß©"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on sarv ja vilkuvad tuled ning aitan inimesi h√§daolukordades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teen k√µva sireeni h√§√§lt."},{"text":"Ô∏è Viin inimesed haiglasse."},{"text":"Mul on alati kiire!"}],"options":[{"label":"Firetruck","isCorrect":false},{"label":"Kiirabi","isCorrect":true},{"label":"Politseiauto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","puzzleIcon":"üß©"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Mul on pikk keha ja ma kannan palju inimesi. Peatun tihti, et reisijaid peale v√µtta ja maha visata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasutan bussipeatusi."},{"text":"Sa maksad piletiraha, et minuga s√µita."},{"text":"Ô∏è S√µidan teedel."}],"options":[{"label":"Veoauto","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Mootorratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","puzzleIcon":"üß©"}},{"level":"7","type":"transport","question":"Ma v√µin Kuu peale reisida, aga ma ei ole planeet. Kannan kosmosesse astronaute. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚ñ´ Kasutan v√µimsaid mootoreid Maa gravitatsioonist p√§√§semiseks."},{"text":"Astronaudid kannavad erilisi √ºlikondi, kui nad minus reisivad."},{"text":"Uurin teisi planeete."}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","puzzleIcon":"üß©"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja mootor ja sa kannad kiivrit, et minuga s√µita. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen kiirem kui jalgratas, kuid v√§iksem kui auto."},{"text":"Ô∏è Minu teel s√µitmiseks on vaja litsentsi."},{"text":"Ô∏è Mul on k√§epidemed, mida kasutad t√º√ºrimiseks."}],"options":[{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","puzzleIcon":"üß©"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Kannan kaupa √ºle pikkade distantside ja olen v√§ga suur. Mind kutsutakse ka vahel veoautoks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kannan tihti pakke kaasas."},{"text":"Mul on palju rattaid, mis minu kaalu toetavad."},{"text":"Ô∏è S√µidan maanteedel, et asju toimetada."}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":false},{"label":"Veoauto","isCorrect":true},{"label":"Van","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","puzzleIcon":"üß©"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Lendan madalalt maapinnale ja mu terad keerutavad v√§ga kiiresti ringi. Ma v√µin maanduda peaaegu igal pool. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma ei vaja √µhkut√µusmiseks ega maandumiseks lennurada."},{"text":"Mul on suur propeller peal."},{"text":"Sa v√µid n√§ha, kuidas ma h√§daolukorras kedagi haiglasse toimetan."}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Glider","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üåç","puzzleIcon":"üß©"}}],"bug":[{"level":"1","type":"bug","question":"Mul on kuus jalga ja meeldib roomata. Elan tihti aedades. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja putukas."},{"text":"Mind v√µib leida taimedelt."},{"text":"M√µned mu sugulased elavad maa all suurtes gruppides."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":true},{"label":"Uss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"bug","question":"Mul on tiivad ja armastan lilli. Teen magusa maiuse, mida saab s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√ºlastan lilli, et toitu saada."},{"text":"Olen lendav putukas."},{"text":"Loon midagi maitsvat!"}],"options":[{"label":"Liblikas","isCorrect":false},{"label":"Mesilane","isCorrect":true},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"bug","question":"Alustan r√∂√∂vikuna ja muutun siis millekski ilusaks, mis v√µib lennata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Lehti s√∂√∂n noorena."},{"text":"Ma elan l√§bi suure muutuse."},{"text":"Mul on v√§rvilised tiivad."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":false},{"label":"Liblikas","isCorrect":true},{"label":"Rohutirts","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"bug","question":"H√ºppan v√§ga k√µrgele ja s√∂√∂n taimi. Tavaliselt olen roheline. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on tugevad jalad."},{"text":"Ma naudin roheliste mugimist."},{"text":"Sa v√µid kuulda mind kuskil p√µllul siristamas."}],"options":[{"label":"Rohutirts","isCorrect":true},{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Fly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"bug","question":"Mul on k√µva kest ja laigud. Inimesed √ºtlevad, et ma toon head √µnne. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ike ja √ºmmargune."},{"text":"Paljud peavad mind √µnneks!"},{"text":"Ô∏è Mul on tihti mustad laigud punasel kehal."}],"options":[{"label":"Haisuputukas","isCorrect":false},{"label":"Lepatriinu","isCorrect":true},{"label":"Firefly","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"bug","question":"Lendan √∂√∂sel ringi ja s√ºttin. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Toodan valgust."},{"text":"Tavaliselt n√§ete mind alles p√§rast p√§ikese loojumist."},{"text":"Minu valgus aitab mul leida kaaslast."}],"options":[{"label":"Dragonfly","isCorrect":false},{"label":"Firefly","isCorrect":true},{"label":"Koit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"bug","question":"Keerutan v√µrku, et oma toitu p√º√ºda, aga ma ei ole putukas, sest mul on kaheksa jalga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minu kodu on kleepuv."},{"text":"Ô∏è Olen arahniid, mitte putukas."},{"text":"Mind v√µib leida tubade nurkadest."}],"options":[{"label":"√Ñmblik","isCorrect":true},{"label":"Tick","isCorrect":false},{"label":"Sajajalgne","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"bug","question":"Teen k√µva sumisevat h√§√§lt ja vahel hammustan. Mulle meeldib vee peal hullata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu sumin v√µib olla t√º√ºtu."},{"text":"Ma joon verd."},{"text":"Mune munen vees."}],"options":[{"label":"Fly","isCorrect":false},{"label":"S√§√§sk","isCorrect":true},{"label":"Gnat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"bug","question":"Ma olen maskeerimise meister. Ma v√µin v√§lja n√§ha nagu leht v√µi oksake, mida kiskjate eest varjata. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Segunen oma √ºmbrusega."},{"text":"Olen pikk ja sihvakas."},{"text":"V√µin olla roheline v√µi pruun."}],"options":[{"label":"Kepiputukas","isCorrect":true},{"label":"Mantise palvetamine","isCorrect":false},{"label":"Caterpillar","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"bug","question":"Elan koloonias, kus on miljonid teised t√§pselt nagu mina. Teeme koost√∂√∂d, et ehitada h√§mmastavaid struktuure ja kaitsta oma kuningannat. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Teenime oma kuningannat."},{"text":"Ô∏è Oleme v√§ga tublid ehitama."},{"text":"Me oleme sotsiaalne putukas."}],"options":[{"label":"P√µrnikas","isCorrect":false},{"label":"Sipelgas","isCorrect":false},{"label":"Termiit","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"bug","icon":"üåç"}}]}